記者問特首「天堂留位」等問題 新聞處稿件並無載列

行政長官林鄭月娥凌晨在警察總部見記者，譴責示威者闖入立法會大樓及大肆破壞，表明會對違法行為追究到底。

政府新聞處今早約7時半出稿，發布有關「行政長官會見傳媒開場發言和答問內容」的中文版本，新聞稿中並沒有載列其中兩名記者的提問內容。

有關的提問包括「你覺得自己有無責任令到今日暴力事件發生，點解會令到有青年話『我地要視死如歸去佔領立法會』」；以及「特首你成日話，天堂留左個位俾你，你依家點樣對得住3個自殺人士的家屬，同埋你覺唔覺得會落地獄」。

本台翻看新聞處的網上廣播片段，亦能清晰聽到上述記者的提問內容，不過在新聞稿中，有關記者的提問並不包括在內。

腥港式河蟹